貨櫃箱內用空氣 日製 2000 公升水 每 L 成本低於美金 2 仙

「空氣變水」成近年非常熱門的科學議題。而從 2016 年開始的 Water Abundance XPRIZE 大賽當中，不同國家科學家用盡方法，找出最簡便、成本最低，又能為貧困地區提供清潔用水的方法。最終大獎落於一班發明用貨櫃箱中製作雲霧，從而變成食水的方法，奪取共 150 萬美元（約1180 萬港元）的獎金。

今次「空氣變水」大賽共提出了兩個條件：「要採用綠色能源」、「每一公升水的製作成本需要低於美元 2 仙(約港幣HK$0.16)」。今次奪取大獎的團隊除了能夠滿足此條件，他們的方案更可每日從空氣中製作出 2,000 公升水的裝置。

XPRIZE 大會主席 Zenia Tata 指出「現時有接近 800 萬人面對清潔用水不足的問題。海水化淡所需成本實在太貴，還有製作的食水只能供應化淡廠周邊居民。而 XPRIZE 小組就希望利用含有水份的大氣，能作為取得食水的來源。」當時已經有人發明從空氣取水的裝置，而不少人都認為要在空氣中取水需要高昂的成本，這個比賽受到各方的懷疑。

而今次取得大獎的「WEDEW」就集合了兩個現成裝置，包括「把空氣加熱，輸入冷空氣從而獲得水蒸氣」名為 Skywater 的裝置，水蒸氣會儲存於大型水缸中提供食水。由於 Skywater 需要大量電力，設計師製作了另一個能把生物質（能當做燃料的有機物）變成燃燒氣體的裝置，只要把木片與椰子殼放入此裝置就能進行熱分解。此時系統會將製造出需要的溫度與濕度，再把空氣變成水。這個裝置能放在一個貨櫃箱裡面，並在貨櫃箱的儲水庫的容器中。這個系統同時能夠產生「生物炭」，作為農業上的肥料用途。在沒有樹木或椰子的地區，則可透過太陽能發電板來製造電力。

▲Skywater的運作方式

參與 XPRIZE 的建築師 David Hertz 表示，WEDEW 是一個總合減排二氧化碳負輸出的方案，未來我們製作出的系統，將要回饋大自然，令到大自然能回復再生。

得到了 150 萬美元獎金的開發小組，將會利用這筆資金加速造水裝置的開發，以及與全球非牟利機構合作，在全球各地設置這類能夠將空氣變水的裝置。

Congratulations to @skysourcewater, Grand Prize Winner of the $1.75M Water Abundance XPRIZE powered by @TataCompanies and @dfat_iXc! Their technology successfully extracted over 2,000 liters of water from the air using 100% renewable energy.

巨型抽濕機？

環保撚：香港要留大量郊野公園收集雨水，再加埋東江屎水就perfect啦 製水不了、化淡不了

interesting

要加熱空氣咪姐係要用能源

有水有閪屌既時代黎喇

每一公升水的製作成本需要約港幣HK$0.16
即係一立方米要$160 都有啲貴🤔

阻住晒

好勁

如果得就

我都記得，果位巴打走得太前

呢個係為落後唔方便又少人既地區製水，邊有得同城市個價錢比

屈人寺蒸餾水1枝成10蚊先無限商機

屌到出水

e舊野會令非洲垃圾人口會增加得更快

香港揾個水塘附近起1000個
即刻唔洗買咁多東江垃圾水

成日冇水嘅地方根本唔應該住人，但班非州人又唔撚理繼續係咁繁殖，講左幾十年都仲係饑荒乾旱

唉又諗起政府迫鳩我地天價買東江水

個地方本身係乾到仆街嘅話，部抽濕機幾勁都無用

有冇得睇返個post

連登仔咁都可以搵位反環保撚

好多地方原本有水都可以出現沙漠化現象

你又記得佢點解俾人屌咩？

空氣入面都冇咁多水

吸哂空氣d 水 周圍咪乾到仆街

起幾多先會打破水循環

有水塘起嚟做乜

我9up的

香港搞咩海水化淡 將貨櫃碼頭改一改就得啦

真係唔明 點解水都要賣

明明係人權

點解要整水俾d nigga 由佢地死啦

如果個度本身無水，一係自己搬水，一係俾錢請人幫你搬

諗起呢部支那野
唔好笑呀 香港十大品牌黎架屌

Science JJ好波

ching真係個個post都見到你留高汁comment
開始有d鐘意你

呢句似乎多左喎

唔生仔咪唔洗用咁多水囉 人權L勿屌

鳩毛出自鳩身上

貨櫃上面4個icon同鍊金術有關

其實技術本身有
但佢改良到做埋有生物炭
同時將個成本減低
真係好勁

海水過濾 源源不絕 都唔知攪咩咁多年

太陽任你用架弱智
種野食都要用啦
On9

點解要咁覆，即刻柒咗

中國

香港周圍都係海水點解要起呢堆抽濕機, 貪佢高成本?

好似係個冷凝熱交換黎?
但將幾個idea整合而運作暢順
真係功不可沒

因為佢係岳不群

勁

縮短水循環既代價係要海量既能源
即係好撚多電 即係多好撚多溫室氣體

左手係主動加劇全球暖化
手背係第三世界人無乾淨水飲->死
今次大愛環保左膠企邊面好？

你咁講呢個年代就無人用煤，全部轉哂太陽能風能啦

大部份人連屋都無既地方根本唔應該住人，但班香港人又唔撚理繼續係咁繁殖，未來幾十年都仲係買唔到樓

人地大把地,宜家有地有水有女屌

睇小說開頭岳不群好似都係咁上下講野

想問下佢唔係用綠色能源同太陽能咩
咁都會產生大量greenhouse gas ?

ozone 個 chemical symbol 都寫錯
哩班人有幾有料啊？

非洲由佢自生自滅啦

種椰子得唔得

痴撚咗線咩，啲水都冇滴既地區你大量抽空氣入面啲水，重唔變萬年沙漠?

根本佢就未解決到成本高個問題
又係搞D概念野拎獎
同之前講用超級電容,3秒幫一部電話充電一樣

自稱發現一種技術>只差一種萬能物料>搵唔到>END

咩鳩野生物質
唔計你整唔整到水
你真係可以簡單咁做到高效能又平既生物燃料已經可以拎獎LA
將2種已有技術合埋做一樣實際上運作唔到既野出來托柒

其實係因為佢個價只係營運成本
照睇製作成本應該會好高

可以大量capture H2O既話
個Filter應該幾貴下

然後未計維修成本
碳過濾器、water tank清洗之類

仲有，你大量抽走空氣入邊既水份
其實對環境未必係一件好事
由其非洲地區已經咁熱同dry

不過唔知啦，離開中學之後就好少再睇science野
或者宜家科技進步令成本下降左
歡迎補充同更新資訊

你講岩左大半
最大問題係其實成舊野都仲係概念階段
淨係個生物質(燃源/能量源)都講唔清楚個原理
同效率條數都未搞掂
好肯定攞完個獎次後就收得皮

係咪個個問水會唔會用曬個個 ？

我記得佢被人屌係佢計唔掂條數
人地問佢用咩物料,又話唸緊

我讀開冷氣既,
根據原理抽濕之後空氣中既moisture content只會愈黎愈少,
少到一個程度重點樣可以抽水分出黎飲用

需要大量電力 咁樣仲會成本平咩?

你dum d椰子殼落去發電就話解決左個問題?
咁我屋企都可以變綠色家屋啦, 將所有電變哂做椰子殼發電同太陽發電咪得囉

幾好奇佢生物質會用咩
栗米 豆 甘蔗 ?
定 藻類?

佢話椰子

無錯

睇文啦

椰子?買返黎?

撚知

160蚊1000L喎
1L水0.16蚊真係貴咩

所以佢有講可以用埋太陽能?
非洲同香港可以接觸到嘅太陽差好遠喎
老老豆豆你諗下你屋企有幾多cm^2 可以曬到太陽

點解唔用水塘

一睇就知報細數la
買椰子買木, 又要保養維修
建設成本都未計

氣化發電邊唔係咁簡單的
求其feed 啲空氣入去又無溫度環境控制出嚟嘅效能低到都唔知用唔用到

如果咁簡單掉啲木頭入去就可以廉價發電首先就應該起發電廠或者家居發電
做抽濕機做蒸餾乜都得

另外用廢棄生物質氣化發電先可以叫0碳
假若為咗供應能源畀設備而去伐木就唔係咁計

呢個就係好多老吹biofuel 嘅計劃用嚟誤導人嘅fallacy
例如叫人種粟米發電

而一個缺水嘅地方有無咁多樹木都係問題
到時又要去買原料又係錢

巨型抽濕機啲水實有菌就當啲人百毒不侵都唔講了

至於太陽能佢地只拎嚟做得備方案係有原因的
因為以太陽能板壽命計相對成本太高

太陽能板成本一般由hkd$20-$40/W 不等
壽命大概20年
參考一般家用抽濕機功率為500-750W
喺香港不太乾燥嘅日子都需要數小時先抽到1L水
20年無間斷就抽到43800L
但太陽能成本則高於hkd$10k
平均1L已經多於hkd$0.22

飲左屙返出黎咪入返大氣圈

香港又濕冷又濕熱

同你計計 標準貨櫃頂部area 2.44m x 6m=14.64m^2

俾盡你1m^2 200W 已經好寬鬆

2928W係你maximum可以拎到既energy

仲未計個頂未必真係用得曬

塊板唔係全日都出200W/m^2

夜晚又發唔到電

2928W向下扣其實好炆水

只要把木片與椰子殼放入此裝置就能進行熱分解
樹木危機 非洲咁多垃圾場 唔知有冇替代品

由於 Skywater 需要大量電力，設計師製作了另一個能把生物質（能當做燃料的有機物）變成燃燒氣體的裝置，只要把木片與椰子殼放入此裝置就能進行熱分解。
on9仔睇D唔睇D，DSE中文有無1？

用支那既空氣
飲水係咪會中毒死？

所以覺得香港係一個idea generation好難嘅地方 有咩新idea，就一堆人沖出泥同您講唔可行、冇可能做到、您都係返工把啦等等，咁樣香港點會有創新

下次如果有巴打有新idea, 應該要諗點樣就實行，唔應該淨係識屌人冇腦

係真

空氣唔會一d水都無

所以？
睇左內文未

真係好想知有人研究到Nikola Tesla既發電原理未，有免費電真係可以大量提升其他研究既效能 (當然有好多國家會破產)

連登係咩論壇 大家心照
不過超前既野大家都唔會一下止接受

其實非洲版圖大過歐洲、同中國差唔多大
一個咁大既地方有幾十個國家，
而呢幾十個國家全部政府都無能力處理天災，
佢地輪流饑荒唔出奇

燃燒會產生二氧化碳，
但當中既碳原素係來自大自然既碳循環，
而唔係在地底儲藏既碳物質（石油/煤之類），
係環保能源黎

問得出大愛環保撚可以知道你見識有幾多，
中學課程應該有教

連登仔